【女權】美國勝利kiss雕像 遭潑漆塗上MeToo

美國一個水兵，在第二次世界大戰勝利日那天，隨手抓到一名過路的護士，就直接吻下去，生活雜誌記者捕捉到的那一幕，成為傳世的經典照片，照片中的男主角，星期天去世，隔天，樹立在佛羅里達的(勝利日之吻)雕像，就遭人潑漆，護士的小腿上，被人用紅色油漆寫了MeToo。（夏明珠報導）

被破壞的雕像，已經快速修復，花了大約一千美元公帑。

在多數人看來，水兵親吻護士那一幕，代表的就是戰爭勝利的喜悅，不過，近年來，出現了不同的聲音，有人認為水兵沒有得到護士允許的舉動，已經構成性騷擾。

照片裡，被親吻的護士佛瑞德曼，多年前接受訪問的時候也說，當時她根本沒有時間反應，當然也沒有同意。不過，她很確定那就是狂歡狀況下的情不自禁，所有人心裡想的都是謝天謝地，仗終於打完了。

佛瑞德曼2016年去世之後，她兒子在受訪的時候重申，他的母親對那個親吻，沒有任何不舒服的感覺。

雕像被潑漆，網友反應分歧，有人認為性騷擾的影射，反應過度了，因為他們無法體會那個時代背景下，人們對戰爭結束、那種歡天喜地的感受。

一個網友說，性騷擾當然應該被唾棄，但勝利日之吻和性騷擾一點也沾不上邊，這對兩天前才過世的水兵，是一種侮辱。

不過也有人認為潑漆有理，一名臉友呼籲拆掉那尊雕像。他說，無論什麼時代背景，在沒有得到對方許可的狀況下、超越規範的肢體接觸，就是性騷擾。

女權 環保 素食 ！

唔洗解釋啦

女權撚屌你老母

拉班撚樣上戰場睇下仲會唔會咁多野講

尋日先有人係facebook講完，點知真係有女權西咁on 9

你係男人 但你無上過戰場 代表你同女人無分別？

其實真係唔應該

如果係連登仔女友/姐妹
行行下街被強吻你點諗

冇理由連登仔堅持要處女
但接受到女人被強吻沾污

記念二戰有大把方式，唔需要將將強吻一刻造成石像既

呢次我都支持

我覺得噴漆果個似係曲線喎